<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <title>la-rentree</title>
    <link href="https://slaapme.github.io/la_rentree/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://slaapme.github.io/la_rentree" />
    <updated>2018-08-27T16:42:50+02:00</updated>
    <author>
        <name>Fabrice</name>
    </author>
    <id>https://slaapme.github.io/la_rentree</id>

    <entry>
        <title>SOFFFA Smooth Sessions.</title>
        <author>
            <name>Fabrice</name>
        </author>
        <link href="https://slaapme.github.io/la_rentree/SOFFFA-Smooth-Sessions..html"/>
        <id>https://slaapme.github.io/la_rentree/SOFFFA-Smooth-Sessions..html</id>
            <category term="Fun"/>

        <updated>2018-08-27T16:42:40+02:00</updated>
            <summary></summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://slaapme.github.io/la_rentree/media/posts/67/" alt="" />
                <p>Edition spéciale "La rentrée des Idéaux", pour ouvrir la saison en beauté ! <br><br>Les SOFFFA SMOOTH SESSIONS, en partenariat avec Sounds So Beautiful, reviennent à la rentrée au slow-café!<br><br>Pendant une première saison, ces soirées afterwork aux airs de Tiny Desk et de Sofar Sounds, ont conquis le cœur des lyonnais, avec le souhait d’offrir aux musiciens émergents une nouvelle opportunité de se produire et de valoriser leurs projets.<br><br>A partir de ce 7 Septembre, chaque 1er vendredi du mois, la programmation redémarre, pour une deuxième saison de concerts acoustiques aux sonorités neo-soul et hip-hop/jazz, toujours couronnés de leurs traditionnels open-mic, appelés soul-cypher.<br><br>Les premiers épisodes SOFFFA SMOOTH SESSIONS sont disponibles <a href="https://www.youtube.com/watch?v=XYb-ZFNsnVI&amp;list=PLtPphlBLiqAcWI2h0TCdEQuwM-m2eb9gS" target="_blank" rel="noopener noreferrer">sur le chaîne YouTube</a> de SOFFFA. <br><br>Venez découvrir Célia Tiab pour la première fois sur Lyon ce vendredi dès 20h !<br><br>&gt; <a href="https://www.youtube.com/watch?v=9tQy_Oxq0DU" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Célia Tiab Music</a></p>
<p class="msg msg--highlight "><a href="https://www.facebook.com/events/218957622305541/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Evènement Facebook</a> - Accès libre.</p>
<h2>Avec Sounds So Beautiful</h2>
<p><em>Programmateur musical de SOFFFA et musicien.</em></p>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Moins de business, plus de caresses.</title>
        <author>
            <name>Fabrice</name>
        </author>
        <link href="https://slaapme.github.io/la_rentree/Moins-de-business-plus-de-caresses..html"/>
        <id>https://slaapme.github.io/la_rentree/Moins-de-business-plus-de-caresses..html</id>
            <category term="Mieux-être"/>

        <updated>2018-08-27T16:42:20+02:00</updated>
            <summary></summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://slaapme.github.io/la_rentree/media/posts/66/" alt="" />
                <p>Freelance 24/24, dans la taverne d’Ali baba de vos cerveaux en ébullition et face à la charge mentale que génère la création d’un projet, pas facile de prendre le temps. Alors, oui au Sofffa on prend le temps, mais bien souvent de bosser plutôt que de souffler !</p>
<p>L’érotisme et la sexologie, au-delà de la sphère intime a beaucoup à nous apprendre en matière de gestion de business. Dans une génération qui à vue naître l’effet boomerang du trop-plein : Le burn-out, un seul mot d’ordre : <strong>Moins de business plus de caresses !</strong></p>
<p>Alors ça vous tente une conférence Inter-active pour caresser cette idée ensemble ?</p>
<p class="msg msg--highlight "><a href="https://yurplan.com/event/La-Rentree-des-ideaux-jour-2/30721" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Réserver votre place</a></p>
<h2>Avec Kate</h2>
<p><em>Psychologue &amp; sexologue.</em></p>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Le repas idéal par l&#x27;Ayurvéda.</title>
        <author>
            <name>Fabrice</name>
        </author>
        <link href="https://slaapme.github.io/la_rentree/Le-repas-ideal-par-lAyurveda..html"/>
        <id>https://slaapme.github.io/la_rentree/Le-repas-ideal-par-lAyurveda..html</id>
            <category term="Miam miam"/>

        <updated>2018-08-27T16:41:58+02:00</updated>
            <summary></summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://slaapme.github.io/la_rentree/media/posts/65/" alt="" />
                <p>Introduction à l'Ayurvéda - Découverte &amp; initiation.<br><br>Découvrez le test pour trouver son profil (doshas) avec les explications des doshas dans la vie &amp; dans l'assiette.</p>
<p>Ensuite, Confectionnez votre repas idéal en fonction de votre profile et dégustons nos préparations ensemble.<br><br></p>
<h2>AYURVEDA TALK</h2>
<p>L'ayurvéda est une médecine indienne vieille de 5000 ans.<br>basée sur une longue histoire d'observations et d'expérimentations des êtres humains.<br>Ses trois piliers sont la nutrition, les routines de vie et la phytothérapie.<br>Cette médecine est holistique, préventive et curative. Elle est basée sur l'individu et considère que les éléments de l'environnement et de notre alimentation nous influencent.<br><br>Elle a donc construit tout son système autour des 5 éléments (eau terre feu air espace) et de 3 doshas... la suite le 6 septembre !</p>
<h3>REPAS 12€</h3>
<p class="msg msg--highlight "><a href="https://yurplan.com/event/La-Rentree-des-ideaux-jour-2/30721" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Réservation du repas pour 12€</a></p>
<h2>Avec Octavie</h2>
<p><em>Traiteure indépendante.</em> <br><br><br></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>La tablée familiale avec Albertina.</title>
        <author>
            <name>Fabrice</name>
        </author>
        <link href="https://slaapme.github.io/la_rentree/La-tablee-familiale-avec-Albertina..html"/>
        <id>https://slaapme.github.io/la_rentree/La-tablee-familiale-avec-Albertina..html</id>
            <category term="Miam miam"/>

        <updated>2018-08-27T16:41:39+02:00</updated>
            <summary></summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://slaapme.github.io/la_rentree/media/posts/64/" alt="" />
                <p>Jeudi midi, c'est Albertina qui nous régale ! On se retrouvera autour d'un repas aux allures de grande tablée familiale, avec un menu aux spécialités cap-verdiennes / portugaises... On en a déjà l'eau à la bouche !</p>
<p class="msg msg--success"><strong>Au menu :</strong></p>
<ul>
<li>Une bonne salade composée, maison, pour nous ouvrir les papilles...</li>
<li>Du Bacalhau <em>(bien sûr qu'on va manger de la morue !)</em>, LE plat portugais par excellence, accompagné de riz...</li>
<li>Et pour finir en beauté, deux desserts, rien que ça ! Pudding de leche et gâteau roulé à la confiture de goyave...</li>
</ul>
<em>Qui a faim ??</em><br>
<p class="msg msg--highlight "><a href="https://yurplan.com/event/La-Rentree-des-ideaux-jour-1/30718" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Réserver votre repas pour 12€</a></p>
<h2>Avec Albertina Monteiro</h2>
<p>07 67 58 97 96</p>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Freelance, entre utopie &amp; réalité.</title>
        <author>
            <name>Fabrice</name>
        </author>
        <link href="https://slaapme.github.io/la_rentree/Freelance-entre-utopie-and-realite..html"/>
        <id>https://slaapme.github.io/la_rentree/Freelance-entre-utopie-and-realite..html</id>
            <category term="Professionnel"/>

        <updated>2018-08-27T16:41:03+02:00</updated>
            <summary></summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://slaapme.github.io/la_rentree/media/posts/63/" alt="" />
                <p>Être son propre patron, choisir ses missions, bosser en accord avec ses valeurs, pouvoir être flexible : à chacun ses raisons de se lancer dans le freelancing ! Ce statut attire de nombreux salariés en quête de sens et lassés par un CDI peu épanouissant. Oui mais... une fois dans le bain, que se passe-t-il ? Être freelance, est-ce vraiment synonyme de liberté ? Comment articuler son activité pour jouir d'un lifestyle idéal ?</p>
<p>C'est ce que nous allons essayer de voir dans cet atelier qui se veut collaboratif. Nous allons explorer les différentes pistes qui s'offrent aux freelances pour kiffer leur business tout en l'équilibrant avec leur vie perso. Entre retours d'expériences et rêveries utopiques, nous allons tenter de définir ensemble les contours de ce qui pourrait être une vie de freelance idéale.</p>
<p class="msg msg--highlight "><a href="https://yurplan.com/event/La-Rentree-des-ideaux-jour-1/30718" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Réserver votre place</a></p>
<h2>Avec Marilyn</h2>
<p><em>Content Manager et freelance @Verbz.</em> <br><br>J'accompagne les startups dans leur stratégie de content marketing et j'aide les agences web à structurer leurs offres de contenus. J'anime aussi avec passion une communauté de Content Lovers à Lyon : partage d'expériences, de veille, d'offres d'emploi et meetups tous les mois pour se retrouver autour d'un apéro :)</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Présentation - Créons nos idéaux.</title>
        <author>
            <name>Fabrice</name>
        </author>
        <link href="https://slaapme.github.io/la_rentree/Creons-nos-ideaux..html"/>
        <id>https://slaapme.github.io/la_rentree/Creons-nos-ideaux..html</id>
            <category term="Rencontres"/>
            <category term="Comment ça marche ?"/>

        <updated>2018-08-27T16:40:36+02:00</updated>
            <summary></summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://slaapme.github.io/la_rentree/media/posts/62/" alt="" />
                <p>Nouvelle rentrée, nouvel état d'esprit. Il vous sera proposé de passer 2 jours non stop ensemble pour définir nos idéaux. Mais qu'est-ce qu'un idéal ? Une utopie, un futur réalisable ou simplement un cap à prendre ? Est-ce individuel ou collectif ?</p>
<p>Cette première heure ensemble après le petit-dej sera l'occasion de redéfinir les termes avant de définir de nouveaux concepts pour 2019. C'est le starter idéal pour bien profiter de cette rentrée !</p>
<p> </p>
<p class="msg msg--highlight ">Accès libre.</p>
<h2>Avec Fabrice Liut</h2>
<p>Co-organisateur de l'évènement, il tenait précieusement à raconter le "pourquoi" de cette rentrée pour vous accueillir au mieux, car derrière, il y a une démarche profonde de connecter toute la belle diversité des humains lyonnais pour co-construire notre Lyon de demain.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Construire sa santé « idéale »</title>
        <author>
            <name>Fabrice</name>
        </author>
        <link href="https://slaapme.github.io/la_rentree/construire-sa-sante-lessless-ideale-greatergreater.html"/>
        <id>https://slaapme.github.io/la_rentree/construire-sa-sante-lessless-ideale-greatergreater.html</id>
            <category term="Mieux-être"/>

        <updated>2018-08-27T16:40:15+02:00</updated>
            <summary></summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://slaapme.github.io/la_rentree/media/posts/61/" alt="" />
                <p>Voilà un petit atelier qui s’inscrit dans l’air du temps : la santé idéale.<br><strong>Mais qu’est-ce que « La santé idéale » ?</strong></p>
<p>Nous allons voir par ce petit atelier de groupe les différentes problématiques que l’on rencontre dans notre quotidien pour notre santé et pour faire les choix qui nous correspondent. <strong>L’idée est d’explorer ensemble pourquoi nous sommes encore malades au XXIe siècle ?</strong></p>
<p><br>Nous allons voir par les techniques de naturopathie qui vont nous guider tout au long de l’atelier, comment faire pour y remédier de manière naturelle et trouver ensemble de petites solutions pragmatiques à chacun. Et pourquoi pas les mettre en place tout de suite ? ^^ ;-)</p>
<p><br>Nous utiliserons des outils de la gouvernance partagée pour faire émerger les<br>grandes idées et repartir avec de petites solutions faciles et réalisables au<br>quotidien.</p>
<p>Alors, on y va ? Qui est « in » ?</p>
<p class="msg msg--highlight "><a href="https://yurplan.com/event/La-Rentree-des-ideaux-jour-2/30721" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Réserver votre place</a></p>
<h2>Avec Claire</h2>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Savoir communiquer avec des idéaux contraires aux siens</title>
        <author>
            <name>Fabrice</name>
        </author>
        <link href="https://slaapme.github.io/la_rentree/Savoir-communiquer-avec-des-ideaux-contraires-aux-siens.html"/>
        <id>https://slaapme.github.io/la_rentree/Savoir-communiquer-avec-des-ideaux-contraires-aux-siens.html</id>
            <category term="Professionnel"/>

        <updated>2018-08-27T16:39:47+02:00</updated>
            <summary></summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://slaapme.github.io/la_rentree/media/posts/60/" alt="" />
                <p>Un tonton, une belle soeur, un pote d'un pote, une collègue ... Nous ne choisissons pas toujours nos relations et certaines sont éloignées de nos idéaux.</p>
<p>Plusieurs issues possibles : convaincre, débattre sans fin, se braquer, ignorer ... Et si vous tentiez de transformer cette situation pour créer un commun en éloignant ce qui vous oppose ? <strong>Mon rêve :</strong> faire vivre des vacances au passionné de permaculture avec le trader en vogue de la Défense.</p>
<p class="msg msg--highlight "><a href="https://yurplan.com/event/La-Rentree-des-ideaux-jour-2/30721" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Réserver votre place</a></p>
<h2>Avec Ambroise.</h2>
<p>Consultant sur la gestion des communautés de marque, Ambroise propose une approche mêlant sociologie, communication et philosophie. Ses clients vont de la banque à la start-up en passant par les organisateurs de festivales.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Expérimentation &amp; nouvelle réalité</title>
        <author>
            <name>Fabrice</name>
        </author>
        <link href="https://slaapme.github.io/la_rentree/Experimentation-and-nouvelle-realite.html"/>
        <id>https://slaapme.github.io/la_rentree/Experimentation-and-nouvelle-realite.html</id>
            <category term="Mieux-être"/>

        <updated>2018-08-27T16:39:01+02:00</updated>
            <summary></summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://slaapme.github.io/la_rentree/media/posts/59/" alt="" />
                <p>Quel serait votre monde idéal ? Avez-vous déjà pensé à mettre des images sur votre propre utopie ?</p>
<p>Si vous aviez le choix, sans aucune limite, à quoi ressemblerait votre réalité ? Cet atelier vous propose d'expérimenter les réponses à ces questions de manière ludique et créative tout en prenant part à un véritable projet.</p>
<p>Ici, vous pourrez jouer avec les frontières du réel et imager ce qui vous anime. <strong>Et si la vie n'était qu'un jeu ? Alors la réalité ne serait qu'un choix.</strong></p>
<p class="msg msg--highlight "><a href="https://yurplan.com/event/La-Rentree-des-ideaux-jour-1/30718" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Réserver votre place</a></p>
<h2>Avec Anide.</h2>
<p>Artiste basant ses recherches autour de l'identité et de la perception. Il explore ces sujets via la photographie, les installations, la scénographie ou l'écriture par exemple. Depuis peu, il se lance dans un nouveau projet, celui de la création d'une nouvelle réalité nommée "L'Alile.".</p>
<p><br><strong>Dernière expérimentation exposée :</strong></p>
<blockquote>
<p>"Reality" / installation photographique</p>
</blockquote>
<p>- By Other Means Gallery - Londres</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>La complexité, matrice d&#x27;idéaux pour demain.</title>
        <author>
            <name>Fabrice</name>
        </author>
        <link href="https://slaapme.github.io/la_rentree/La-complexite-matrice-dideaux-pour-demain..html"/>
        <id>https://slaapme.github.io/la_rentree/La-complexite-matrice-dideaux-pour-demain..html</id>
            <category term="Professionnel"/>

        <updated>2018-08-27T16:38:41+02:00</updated>
            <summary></summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://slaapme.github.io/la_rentree/media/posts/58/" alt="" />
                <p><strong>L'ordre rassure le chaos libère, la complexité équilibre.</strong></p>
<p>Nos rapports à nous-mêmes, aux autres et à l'environnement sont de nature complexe : nous en maîtrisons quelques aspects et d'autres nous dépassent. Dans cette complexité, du latin complexus enchevêtrement de liens, l'intelligence collective nous soutiendra pour tisser de nouveaux idéaux : des fils d'équilibristes entre ordre et chaos tendus vers des futurs souhaitables.</p>
<p class="msg msg--highlight "><a href="https://yurplan.com/event/La-Rentree-des-ideaux-jour-1/30718" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Réserver votre place</a></p>
<h2>Avec François-Xavier Pasquier</h2>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
