<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <title>la-rentree</title>
    <link href="https://slaapme.github.io/la_rentree/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://slaapme.github.io/la_rentree" />
    <updated>2018-08-27T12:26:44+02:00</updated>
    <author>
        <name>Fabrice</name>
    </author>
    <id>https://slaapme.github.io/la_rentree</id>

    <entry>
        <title>La tablée familiale avec Albertina.</title>
        <author>
            <name>Fabrice</name>
        </author>
        <link href="https://slaapme.github.io/la_rentree/La-tablee-familiale-avec-Albertina..html"/>
        <id>https://slaapme.github.io/la_rentree/La-tablee-familiale-avec-Albertina..html</id>
            <category term="Miam miam"/>

        <updated>2018-08-27T12:24:21+02:00</updated>
            <summary></summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://slaapme.github.io/la_rentree/media/posts/64/" alt="" />
                <p>Jeudi midi, c'est Albertina qui nous régale ! On se retrouvera autour d'un repas aux allures de grande tablée familiale, avec un menu aux spécialités cap-verdiennes / portugaises... On en a déjà l'eau à la bouche !</p>
<p class="msg msg--success"><strong>Au menu :</strong></p>
<ul>
<li>Une bonne salade composée, maison, pour nous ouvrir les papilles...</li>
<li>Du Bacalhau <em>(bien sûr qu'on va manger de la morue !)</em>, LE plat portugais par excellence, accompagné de riz...</li>
<li>Et pour finir en beauté, deux desserts, rien que ça ! Pudding de leche et gâteau roulé à la confiture de goyave...</li>
</ul>
<em>Qui a faim ??</em><br>
<p class="msg msg--highlight ">Réservation bientôt disponible</p>
<h2>Avec Albertina Monteiro</h2>
<p>07 67 58 97 96</p>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Freelance, entre utopie &amp; réalité.</title>
        <author>
            <name>Fabrice</name>
        </author>
        <link href="https://slaapme.github.io/la_rentree/Freelance-entre-utopie-and-realite..html"/>
        <id>https://slaapme.github.io/la_rentree/Freelance-entre-utopie-and-realite..html</id>
            <category term="Professionnel"/>

        <updated>2018-08-27T12:21:42+02:00</updated>
            <summary></summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://slaapme.github.io/la_rentree/media/posts/63/" alt="" />
                <p>Être son propre patron, choisir ses missions, bosser en accord avec ses valeurs, pouvoir être flexible : à chacun ses raisons de se lancer dans le freelancing ! Ce statut attire de nombreux salariés en quête de sens et lassés par un CDI peu épanouissant. Oui mais... une fois dans le bain, que se passe-t-il ? Être freelance, est-ce vraiment synonyme de liberté ? Comment articuler son activité pour jouir d'un lifestyle idéal ?</p>
<p>C'est ce que nous allons essayer de voir dans cet atelier qui se veut collaboratif. Nous allons explorer les différentes pistes qui s'offrent aux freelances pour kiffer leur business tout en l'équilibrant avec leur vie perso. Entre retours d'expériences et rêveries utopiques, nous allons tenter de définir ensemble les contours de ce qui pourrait être une vie de freelance idéale.</p>
<p class="msg msg--highlight ">Réservation bientôt disponible</p>
<h2>Avec Marilyn</h2>
<p><em>Content Manager et freelance @Verbz.</em> <br><br>J'accompagne les startups dans leur stratégie de content marketing et j'aide les agences web à structurer leurs offres de contenus. J'anime aussi avec passion une communauté de Content Lovers à Lyon : partage d'expériences, de veille, d'offres d'emploi et meetups tous les mois pour se retrouver autour d'un apéro :)</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Présentation - Créons nos idéaux.</title>
        <author>
            <name>Fabrice</name>
        </author>
        <link href="https://slaapme.github.io/la_rentree/Creons-nos-ideaux..html"/>
        <id>https://slaapme.github.io/la_rentree/Creons-nos-ideaux..html</id>
            <category term="Rencontres"/>
            <category term="Comment ça marche ?"/>

        <updated>2018-08-27T12:13:19+02:00</updated>
            <summary></summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://slaapme.github.io/la_rentree/media/posts/62/" alt="" />
                <p>Nouvelle rentrée, nouvel état d'esprit. Il vous sera proposé de passer 2 jours non stop ensemble pour définir nos idéaux. Mais qu'est-ce qu'un idéal ? Une utopie, un futur réalisable ou simplement un cap à prendre ? Est-ce individuel ou collectif ?</p>
<p>Cette première heure ensemble après le petit-dej sera l'occasion de redéfinir les termes avant de définir de nouveaux concepts pour 2019. C'est le starter idéal pour bien profiter de cette rentrée !</p>
<p> </p>
<p class="msg msg--highlight ">Réservation bientôt disponible</p>
<h2>Avec Fabrice Liut</h2>
<p>Co-organisateur de l'évènement, il tenait précieusement à raconter le "pourquoi" de cette rentrée pour vous accueillir au mieux, car derrière, il y a une démarche profonde de connecter toute la belle diversité des humains lyonnais pour co-construire notre Lyon de demain.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Construire sa santé « idéale »</title>
        <author>
            <name>Fabrice</name>
        </author>
        <link href="https://slaapme.github.io/la_rentree/construire-sa-sante-lessless-ideale-greatergreater.html"/>
        <id>https://slaapme.github.io/la_rentree/construire-sa-sante-lessless-ideale-greatergreater.html</id>
            <category term="Mieux-être"/>

        <updated>2018-08-27T12:17:33+02:00</updated>
            <summary></summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://slaapme.github.io/la_rentree/media/posts/61/" alt="" />
                <p>Voilà un petit atelier qui s’inscrit dans l’air du temps : la santé idéale.<br><strong>Mais qu’est-ce que « La santé idéale » ?</strong></p>
<p>Nous allons voir par ce petit atelier de groupe les différentes problématiques que l’on rencontre dans notre quotidien pour notre santé et pour faire les choix qui nous correspondent. <strong>L’idée est d’explorer ensemble pourquoi nous sommes encore malades au XXIe siècle ?</strong></p>
<p><br>Nous allons voir par les techniques de naturopathie qui vont nous guider tout au long de l’atelier, comment faire pour y remédier de manière naturelle et trouver ensemble de petites solutions pragmatiques à chacun. Et pourquoi pas les mettre en place tout de suite ? ^^ ;-)</p>
<p><br>Nous utiliserons des outils de la gouvernance partagée pour faire émerger les<br>grandes idées et repartir avec de petites solutions faciles et réalisables au<br>quotidien.</p>
<p>Alors, on y va ? Qui est « in » ?</p>
<p class="msg msg--highlight ">Réservation bientôt disponible</p>
<h2>Avec Claire</h2>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Savoir communiquer avec des idéaux contraires aux siens</title>
        <author>
            <name>Fabrice</name>
        </author>
        <link href="https://slaapme.github.io/la_rentree/Savoir-communiquer-avec-des-ideaux-contraires-aux-siens.html"/>
        <id>https://slaapme.github.io/la_rentree/Savoir-communiquer-avec-des-ideaux-contraires-aux-siens.html</id>
            <category term="Professionnel"/>

        <updated>2018-08-22T12:34:59+02:00</updated>
            <summary></summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://slaapme.github.io/la_rentree/media/posts/60/" alt="" />
                <p>Un tonton, une belle soeur, un pote d'un pote, une collègue ... Nous ne choisissons pas toujours nos relations et certaines sont éloignées de nos idéaux.</p>
<p>Plusieurs issues possibles : convaincre, débattre sans fin, se braquer, ignorer ... Et si vous tentiez de transformer cette situation pour créer un commun en éloignant ce qui vous oppose ? <strong>Mon rêve :</strong> faire vivre des vacances au passionné de permaculture avec le trader en vogue de la Défense.</p>
<p class="msg msg--highlight ">Réservation bientôt disponible</p>
<h2>Avec Ambroise.</h2>
<p>Consultant sur la gestion des communautés de marque, Ambroise propose une approche mêlant sociologie, communication et philosophie. Ses clients vont de la banque à la start-up en passant par les organisateurs de festivales.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Expérimentation &amp; nouvelle réalité</title>
        <author>
            <name>Fabrice</name>
        </author>
        <link href="https://slaapme.github.io/la_rentree/Experimentation-and-nouvelle-realite.html"/>
        <id>https://slaapme.github.io/la_rentree/Experimentation-and-nouvelle-realite.html</id>
            <category term="Mieux-être"/>

        <updated>2018-08-22T12:34:39+02:00</updated>
            <summary></summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://slaapme.github.io/la_rentree/media/posts/59/" alt="" />
                <p>Quel serait votre monde idéal ? Avez-vous déjà pensé à mettre des images sur votre propre utopie ?</p>
<p>Si vous aviez le choix, sans aucune limite, à quoi ressemblerait votre réalité ? Cet atelier vous propose d'expérimenter les réponses à ces questions de manière ludique et créative tout en prenant part à un véritable projet.</p>
<p>Ici, vous pourrez jouer avec les frontières du réel et imager ce qui vous anime. <strong>Et si la vie n'était qu'un jeu ? Alors la réalité ne serait qu'un choix.</strong></p>
<p class="msg msg--highlight ">Réservation bientôt disponible</p>
<h2>Avec Anide.</h2>
<p>Artiste basant ses recherches autour de l'identité et de la perception. Il explore ces sujets via la photographie, les installations, la scénographie ou l'écriture par exemple. Depuis peu, il se lance dans un nouveau projet, celui de la création d'une nouvelle réalité nommée "L'Alile.".</p>
<p><br><strong>Dernière expérimentation exposée :</strong></p>
<blockquote>
<p>"Reality" / installation photographique</p>
</blockquote>
<p>- By Other Means Gallery - Londres</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>La complexité, matrice d&#x27;idéaux pour demain.</title>
        <author>
            <name>Fabrice</name>
        </author>
        <link href="https://slaapme.github.io/la_rentree/La-complexite-matrice-dideaux-pour-demain..html"/>
        <id>https://slaapme.github.io/la_rentree/La-complexite-matrice-dideaux-pour-demain..html</id>
            <category term="Professionnel"/>

        <updated>2018-08-22T12:34:49+02:00</updated>
            <summary></summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://slaapme.github.io/la_rentree/media/posts/58/" alt="" />
                <p><strong>L'ordre rassure le chaos libère, la complexité équilibre.</strong></p>
<p>Nos rapports à nous-mêmes, aux autres et à l'environnement sont de nature complexe : nous en maîtrisons quelques aspects et d'autres nous dépassent. Dans cette complexité, du latin complexus enchevêtrement de liens, l'intelligence collective nous soutiendra pour tisser de nouveaux idéaux : des fils d'équilibristes entre ordre et chaos tendus vers des futurs souhaitables.</p>
<p class="msg msg--highlight ">Réservation bientôt disponible</p>
<h2>Avec François-Xavier Pasquier</h2>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Créer ton IKIGAI</title>
        <author>
            <name>Fabrice</name>
        </author>
        <link href="https://slaapme.github.io/la_rentree/ikigai.html"/>
        <id>https://slaapme.github.io/la_rentree/ikigai.html</id>
            <category term="Mieux-être"/>

        <updated>2018-08-22T12:34:53+02:00</updated>
            <summary></summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://slaapme.github.io/la_rentree/media/posts/57/" alt="" />
                <p>T’arrive t’il parfois de te poser les questions suivantes :</p>
<ul>
<li>mon travail, je l’aime bien…mais est-ce que c’est vraiment ce qui me plait le plus ?</li>
<li>est-ce que je suis sûr de mes choix, est-ce que je ne vais pas passer à côté de quelque-chose… ?</li>
<li>est-ce que mes projets vont me donner envie de me lever tous les matins pendant longtemps ?</li>
<li>est-il possible d’être en phase entre vie pro, passion et vie perso… ?</li>
</ul>
<p>Si il y en a au moins une qui te taraude… alors laisses-toi tenter par une petite méthode de recentrage autour de tes rêves, tes valeurs et tes talents pour inscrire ta trajectoire professionnelle au cœur de ton projet de vie.</p>
<p>Une méthode qui rend heureux et permet de vivre mieux…et plus vieux !</p>
<p><strong>Cette méthode s’appelle d’lIKIGAI (生き甲斐, = raison d’être) !</strong></p>
<p class="msg msg--highlight ">Réservation bientôt disponible</p>
<h2>Avec Patrick CHVEDOFF.</h2>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Qui est derrière tout ça ?</title>
        <author>
            <name>Fabrice</name>
        </author>
        <link href="https://slaapme.github.io/la_rentree/derriere-tout-ca.html"/>
        <id>https://slaapme.github.io/la_rentree/derriere-tout-ca.html</id>
            <category term="Comment ça marche ?"/>

        <updated>2018-08-16T17:22:00+02:00</updated>
            <summary></summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://slaapme.github.io/la_rentree/media/posts/22/LaRentreeDesIdeeaux-DerriereToutCa.jpg" alt="" />
                <div>
<h2><span class=" author-d-iz88z86z86za0dz67zz78zz78zz74zz68zjz80zz71z9iz90z8r59l2oz72zz81zjvz79zxqz68zniz81z3ob78dhpz79zjz65z1z67z">DES HUMAINS QUI CROIENT DANS LA CURIOSITÉ ET DANS LA COLLABORATION POUR CRÉER DES MONDES IDÉAUX.</span></h2>
</div>
<div> </div>
<div><span class=" author-d-iz88z86z86za0dz67zz78zz78zz74zz68zjz80zz71z9iz90z8r59l2oz72zz81zjvz79zxqz68zniz81z3ob78dhpz79zjz65z1z67z">La dynamique n'appartient à personne, elle est ouverte à tous !  Elle ne défend aucune institution, marque, partie ou entreprise.</span></div>
<div> </div>
<div><span class=" author-d-iz88z86z86za0dz67zz78zz78zz74zz68zjz80zz71z9iz90z8r59l2oz72zz81zjvz79zxqz68zniz81z3ob78dhpz79zjz65z1z67z">L’événement est simplement le point de départ d’un mouvement plus global. Un mouvement qui cherche à faire émerger ensemble des nouvelles façons de vivre, de s’épanouir et de construire nos sociétés… </span></div>
<div> </div>
<div><span class=" author-d-iz88z86z86za0dz67zz78zz78zz74zz68zjz80zz71z9iz90z8r59l2oz72zz81zjvz79zxqz68zniz81z3ob78dhpz79zjz65z1z67z">Chacun peut participer à la dynamique commune ou porter son propre idéal personnel car c’est par la diversité que nous créerons <strong>les temps nouveaux</strong> !</span></div>
<h3 class="align-left">&gt; <a href="#INTERNAL_LINK#/post/2" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Manifesto</a></h3>
<h3 class="align-center">Les initiateurs des Temps nouveaux</h3>
<p><img class="post__image--center" src="https://slaapme.github.io/la_rentree/media/posts/22/landy.jpeg" alt="Landy" width="300" height="300"></p>
<p class="align-center"><strong>Landy, Adulescente</strong></p>
<p class="align-center">Si l'adage distingue l'utile de l'agréable, elle travaille sérieusement à ce que l'agréable soit utile et l'utile agréable.</p>
<p class="align-center">Designer graphique de profession, elle met avant tout son énergie dans la création de liens : à bat les small talk, son but est que des humains se connectent pour faire des trucs chouettes - de l'apéro à la concrétisation de projets. C'est dans cette optique qu'elle a rejoint les CreativeMornings et s'est investie, avec des copains, dans #LaBelleMarelle</p>
<p class="align-center">&gt; <a href="www.Lalandy.com" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Son site</a></p>
<p> </p>
<p><img class="post__image--center" src="https://slaapme.github.io/la_rentree/media/posts/22/jess.jpg" alt="Jess" width="300" height="300"></p>
<p class="align-center"><strong>Jessica, So FFemme</strong></p>
<p class="align-center">Accueil, événementiel, animation, gestion... Jessica se charge du tout avec la volonté et l'envie de :</p>
<ul>
<li class="align-center">faire de SOFFFA un lieu de rencontre(s), d'échange(s) et de partage(s)</li>
<li class="align-center">faire de SOFFFA un lieu où l'on fait les plus belles découvertes (musicales, notamment, n'en déplaise à certains...)</li>
<li class="align-center">faire de SOFFFA un lieu chaleureux, où il fait bon vivre, dans une atmosphère emprunte de second degré et de légèreté !<br><br><br></li>
</ul>
<p><img class="post__image--center" src="https://slaapme.github.io/la_rentree/media/posts/22/dscf3218_hugobrut-convertimage.jpg" width="300" height="296"></p>
<p class="align-center"><strong>Hugo, socionaute</strong></p>
<p class="align-center">Après des études en sociologie et en communication, il reste Passionné d’innovation et de sciences humaines, il observe de près les mutations de notre société, les tendances de consommation et le comportement des individus. Il est un amateur de science fiction, de musiques électroniques et il est même DJ à ses heures perdues… Vous ne vous ennuierez pas !</p>
<p class="align-center">&gt; <a href="https://twitter.com/hugostepanian" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Sur twitter</a></p>
<p> </p>
<p><img class="post__image--center" src="https://slaapme.github.io/la_rentree/media/posts/22/profile-2018.jpg" alt="Fabrice" width="300" height="300"></p>
<p class="align-center"><strong>Fabrice, catalyseur</strong></p>
<p class="align-center">Designer et facilitateur, il oeuvre à connecter les humains et les aide à construire des projets ensemble. Il anime la communauté des designers lyonnais ainsi que d'autres qu'il tente de toutes connecter entre elles ! Les interrelations, c'est le nécessaire pour faire avancer tout le monde ! Il mix, lui aussi, parce que la fête, c'est bien :)</p>
<p class="align-center">&gt; <a href="http://liut.me" target="_blank" rel="noopener noreferrer">son site</a></p>
<h3 class="align-center">L'espace idéal qui nous accueille !</h3>
<p><img class="post__image--center" src="https://slaapme.github.io/la_rentree/media/posts/22/sofffa.png" width="642" height="210"></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Des questions ?</title>
        <author>
            <name>Fabrice</name>
        </author>
        <link href="https://slaapme.github.io/la_rentree/des-questions.html"/>
        <id>https://slaapme.github.io/la_rentree/des-questions.html</id>
            <category term="Comment ça marche ?"/>

        <updated>2018-08-16T17:00:56+02:00</updated>
            <summary></summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://slaapme.github.io/la_rentree/media/posts/21/LaRentreeDesIdeeaux-Questions2.jpg" alt="" />
                <p><strong>Comment je profite de toute la programmation de la rentrée des idéaux ?</strong></p>
<p>C'est <strong>15€</strong> la journée et <strong>28€</strong> les 2 jours en pré-inscriptions.</p>
<p class="msg msg--highlight "><a href="https://yurplan.com/orga/SOFFFA/4815" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Profiter des pré-incriptions</a></p>
<p><em>Vous pourrez aussi participer "à la carte" aux activités en faisant des réservations uniques. Elles durent 60 minutes en moyenne, vous pourrez rester le temps que vous voulez, et vous paierez le temps passé sur place. (5€ de base avec la réservation en ligne).</em></p>
<p>Les repas des midis seront entre <strong>10 - 12€</strong>, à payer sur place.</p>
<p>Les boissons et consommations le soir seront <strong>à payer sur place</strong>, à la carte.</p>
<p><strong>D'autres questions ?</strong><br><br>Vous pouvez nous contacter par email : liut.fabrice(at)gmail(dot)com / hugo.stepanian(at)gmail(dot)com</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
